點解世上要有昆蟲?

點解上帝會創造呢樣咁噁心既生物
上帝係咪重口味?

因為有你襯托

食物鏈

最基本
昆蟲係生態系統入面對植物來講非常重要嘅pollinator, 無左昆蟲幫手cross breed授粉的話植物最多只可以asexual reproduction, 但係咁樣的話植物嘅gene diversity就會卡住/evolve得極慢，影響植物adaptation, 然後植物對成個ecosystem/food chain嘅重要性我諗應該唔使再多提

另外昆蟲因為體型細/high mutation rate所以比起其他體型大D嘅species(mammal, bird...) 更加可以fill up更多唔同種類嘅niche, 同埋可以更specialize地extract植物嘅唔同部位/同某d植物構成mutualism(e. g. 蟻), 所以對於成個plant community以至成個food chain energy flow來講昆蟲同植物係不可或缺

sorry for 1999讀開英文
利申hku ecology撚

咁都市既昆蟲係咪可以收皮
真心問

其實人類環境(urban)咁inorganic又無咩植物仲要咁唔stable應該得一D可以頂得住high disturbance嘅generalist(同specialist相反) 嘅昆蟲可以快樂地生存，比如某D品種嘅蚊，蟻，曱甴，烏蠅 佢地識得係人類環境度拎著數(比如人血同食物) 咁咪可以survive, 但係其他比較specialize嘅昆蟲係頂唔到咁多distubance, 無食物(某d品種嘅植物) 又無啱嘅habitat的話點玩 當然唔計郊野公園D蝴蝶呀甲蟲呀個d, 事實上香港嘅蝴蝶種類有成二百幾種，蛾更多，蜻蜓更加係成個中國嘅1/4...係好撚impressive

其實人類環境(urban)咁inorganic又無咩植物仲要咁唔stable應該得一D可以頂得住high disturbance嘅generalist(同specialist相反) 嘅昆蟲可以快樂地生存，比如某D品種嘅蚊，蟻，曱甴，烏蠅 佢地識得係人類環境度拎著數(比如人血同食物) 咁咪可以survive, 但係其他比較specialize嘅昆蟲係頂唔到咁多distubance, 無食物(某d品種嘅植物) 又無啱嘅habitat的話點玩 當然唔計郊野公園D蝴蝶呀甲蟲呀個d, 事實上香港嘅蝴蝶種類有成二百幾種，蛾更多，蜻蜓更加係成個中國嘅1/4...係好撚impressive[/quote]

諗起細個養D外國甲蟲飛走左

諗起細個養D外國甲蟲飛走左[/quote]

invasion species
放生/走失外來物種，如果佢成功係外面生存>establish>spread的話可以對local community好大影響，比如competition for resources, predation etc. 影響到native species(!!!) 要小心啊

p. s. 某D宗教嘅人成日鳩放生真係多得佢地唔少

invasion species
放生/走失外來物種，如果佢成功係外面生存>establish>spread的話可以對local community好大影響，比如competition for resources, predation etc. 影響到native species(!!!) 要小心啊

p. s. 某D宗教嘅人成日鳩放生真係多得佢地唔少[/quote]

invasive*** sorry

因為要比魚食

用微生物代替昆蟲得唔得
昆蟲真係好噁心

昆蟲覺得你仲噁心